【加泰獨立公投】施永青：世人不會一下子適應 富裕地區獨立會天下大亂

加泰隆尼亞舉行獨立公投，有近九成人贊成獨立。中原地產創辦人施永青於《am730》專欄表示，「世人對此不會一下子就適應」，又認為西方國家應不想鼓勵富裕地區搞獨立、「擺脫自己的窮兄弟」，否則只會天下大亂。

專欄題為＜加泰羅尼亞有機會獨立＞，施永青指出，「在世人的心目中，巴塞隆拿是西班牙的一個必然組成部分。直到最近，人們才會留意到，原來巴塞隆拿同時亦是加泰羅尼亞自治區的首府……一旦成功（獨立），巴塞隆拿將不再是西班牙的城市，而（西甲球隊）巴塞的球員亦不會再代表西班牙國家隊出賽」，認為「世人對此不會一下子就適應；而西班牙人對此更不會立即接受」。

施永青指出，西班牙人覺得，加泰獨立非加泰自己的事情，亦是西班牙人的事情，故西班牙人也有權投票決定加泰是否留在西班牙，「如果事情真是朝這個方向發展，這將變成兩個民族的意志力的對決」。

施永青表示，西班牙憲法法庭已裁定加泰獨立公投違憲，若加泰地方政府在公投後籌組新國家，與西班牙政府的衝突將無可避免，但他質疑，加泰人會否為了獨立而拿起武器對抗。

施永青又說，其他西方國家基本上已表態不承認加泰獨立政府，若認為加泰希望獨立後仍可留在歐盟，是一廂情願。

他相信，西方國家應不想鼓勵富裕的地區搞獨立，「否則，大倫敦與加利福尼亞州都可能想獨立，以擺脫自己的窮兄弟，這只會導致天下大亂」，故加泰想獨立，不容易水到渠成。

聖誕快樂

新界窮兄弟拖累香港都好耐

完全抽空加泰同西班牙既歷史恩怨情仇

聖誕青呢件不學無術垃圾廢物,讀下歷史先好出黎柒

搵倫敦,加州比喻加泰

呢條廢物冇讀過書就係到日日出垃圾廢文,佢知唔知醜

條垃圾係咁,有名你叫聖誕青

我好想俾富裕嘅支拋棄

就咁睇呢篇文，佢無表示支持定反對喎
淨係話會遭到反對
唔洗咁快負皮嘅

負皮係因為佢水平低

連機場都唔要？
仲有成三間大學都唔要？

加泰希望獨立後仍可留在歐盟

邊撚到講加泰想留歐盟 ?? 我驚加泰獨立後係歐盟爭住要加泰留歐

佢篇野刪左加泰，用落全世界有分離意識既地方都得
因為根本無內容無分析，純粹講「獨立好難」

啱啊香港獨立支那一定大亂

咩三間大學啊？香港得一間大學，位於港島。

機場唔屬於新界的。

將施生段野SD 比加泰果邊，我睇佢下次去西班牙敢唔敢去加泰

弦外之音已經反映到作者是反對獨立啦
洗唔洗開門見山第一句就打

「我反對加泰獨立。因為...」

寄返幾張寫住獨立既聖誕卡比佢啦

係咪要中學生作文

中原聖誕有無得放假？

屍生：我屌你老母

前線員工十分拼搏！為左公司業績寧願放棄都平安夜、聖誕節及扑性日，繼續撈客！值得嘉許

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

立法會選舉將東涌歸入新界西架

墳總放晒水啦

好明顯意不在加泰 暗指緊港獨